[hku入］日研vs中史

唔識日文㨂返中史好啲
始終用英文讀唔會學到好深入
同埋有啲科好多時都要你哋睇返日本文獻/原著

日研9成都係英文
睇journal都係英文寫既
日文得日文堂用嫁咋基本上

唔鐘意英文就中史啦

中史啦

似乎都係揀中史好啲喎

想自己語文積弱就揀中史。

日研實用好多 日本成個社會有板你睇 中史中學都讀過啦 btw 你前提係想hea 就求其啦

日研有幾實用？
日研同中史只係學術研究範疇唔同啫

日文就實用，要學嘅話香港地大把溝道，唔一定要讀日研

渠道*

日研有多啲現代野講 到今日都仲影響緊成個社會 例如武士道精神 宗教改革 點應對西方文化入侵 貼近現代啲 中國現代得中共 冇乜好講

提你。想自己英文未致於退步到唔識講唔識讀最好揀日研。